中國留學生涉在美收集情報被捕 罪成最高囚10年

中美關係緊張之際，美國司法部當地時間周二（25日）宣布，一名居住在芝加哥的中國公民被逮捕，他被指控涉嫌從事間諜活動，為中國政府招攬情報員。一旦罪成，恐面臨最高監禁10年。

據司法部向芝加哥聯邦地區法院提交的刑事訴狀，這位名為季超群的27歲男子（音譯，Ji Chaoqun）接受江蘇省國家安全廳一名高級情報官員的指示，向該情報官員提供了江蘇國安廳有可能招募的8名在中國內地和台灣出生的美國公民履歷資料。

2016年加入美陸軍後備役 曾否認與外國政府接觸

據刑事訴狀，季超群2013年透過學生簽證入境美國，在伊利諾伊州理工學院（Illinois Institute of Technology）修讀電氣工程學，2015年取得碩士學位，2016年透過「緊缺人才徵兵計劃」（MAVNI）加入美國陸軍後備成員（US Army Reserve）。

訴狀續指，但這名季姓男子申請「緊缺人才徵兵計劃」時，曾明確否認自己過去7年曾與外國政府有接觸。他後與一名美國陸軍軍官面談時，也未表明自己與中國情報機構有關。

季超群被控一項「未事先通知美國司法部長的情況下，蓄意擔任外國政府代理人」罪名。他周二下午5時於芝加哥聯邦法院提堂。一旦罪成，將面臨最高10年監禁。

咁先最高十年

外交部: 食美國飯,砸美國鍋

入到去成為眾黑鬼後宮，爽

技超群

坐夠十碌再驅逐處境

搵班黑鬼招呼下佢先啦

肯定啦送回支那

黑鬼：正呀白白淨

係支那既支那人就肯為張綠卡幫美國做間諜
但係係美國有/準備有綠卡既支那人就唔好好珍惜
反而幫返支那做間諜 究竟佢地諗咩既呢